口吃病患者請進

我有口吃，成18歲人 ，我想醫好佢，但又冇錢，屋企人唔知，我收得好埋，平時好少講野 ， 我個病徵好奇怪 ，平時自己一個人講野冇事，同外界，朋友講野有時就會發作，主要係講唔到隻字，同埋重複aaa，反而我試過上堂講野就好順口，唔知係咪有稿關係，讀報紙完全perfect池 😊

諗到出黎社會果陣就心煩，一定會有好多困難 ，因為我知我係fit既，醒目仔，但有時就係呢樣野kick住我，最後冇膽去完成件事 ， 到依家，我發覺變得越黎越廢，比身邊同年紀朋友進度慢一拍

打呢篇野主要睇下有冇人都有咁既問題，同睇下有冇人俾到意見 同改變方法 , thx

漏口就漏口啦

扮出來

一氣呵成地呀～～～～睇下

三個字 三個字 咁講

叫人激嬲你 你聽到眼火爆果陣就屌鳩佢
最好鬧人果陣要夾雜啲粗口同英文
然後講野就會好流利

社交恐懼症？
會唔會覺得其他人注意你就好緊張？
好似有得睇心理練好

我知你係醒目仔黎

我試過，但唔知點解，到到果個moment ，就真係講唔到
好似琴晚咁 ，落街買野食，個牌係咖哩吉列豬扒，我諗住叫
但果下我係feel到唔知點解會講唔到個咖哩呢兩隻字，我淨係講到吉列豬扒，塊臉好似唔受控制 ，之後我行過格離，拍拍自己塊臉 ，心諗應該ok既，
最後 我講左 吉列豬扒 然後再補多兩隻字 咖哩 ，。咁樣 ，
個老闆覺得好奇怪, 我咁樣講佢覺得我係要分開裝，我放棄解釋最後佢落左D沙律醬
我果下好灰

應該係喇，因為好少社交，其實我中一果之前好活潑，之後就變到咁 ，

補番小小資料，我阿媽都有口吃，佢已經定左， 我有可能係細過被阿媽影響到，但我冇話佢知，廢事佢傷心
另外我平時性格 沈默是金，天蠍座，
但我係鐘意做D刺激野，比較外向D既活動，唔會收埋係屋企，主要係講野有問題

屌屌屌屌屌你老母呀

多數係因為個腦快過把口
試下睇多d韓劇 slow down your brain a little bit

屌鳩人漏口

試下講野諗到既野即講
唔好聽自己把聲

係咪一時講到啲字 一時講唔到

同埋戒打丁

係，如果feel到講唔到我索性自我封閉一陣，然後再講

我返宿舍學校，1-5冇得打 ，已經好健康

睇言語治癒師？

細個幾嚴重 大個就少左
但有啲事都無講得唔夠快

我初中時都有漏口問題，我諗主要係太心急，後來諗清楚先慢慢講就冇事；
但最近有時講野都會好似出唔到第一個音咁，要"er… "咁開左把聲先講到野
利申：25 歲

我都唔知自己算唔算...平時講廢話閒聊果陣就冇問題
但當我諗到好多意見同建議,個腦有好多野想表達果陣
就會開始口吃 個口好似跟唔切個腦啲反應咁
好想一次過表達哂所有野

我都有 但我係間唔中先會發作 但次次發作都會比人笑
發作個排有幾個字會令我好易口吃 eg 我、係、你、咁…
我習慣如果發作就會講野前吸一大口氣 咁就會好啲
其實我阿媽都有啲口吃 唔知係咪遺傳…

係呀，就係咁，有時講D音開頭就會之後都講到 ， 嚴重既就係講咩開頭都冇用 ，
例如 巴士號碼：72x， 麥當勞 ，
最煩就係麥當勞呢3隻字，次次同朋友講都放棄左，改做叫m記 ，